{
    "question": "Diketahui deret bilangan 10+11+12+13+...+99. Dari deret diatas tentukan jumlah bilangan yg habis dibagi 2 tapi tidak habis dibagi 3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Yang habis di bagi 2\n<br><span>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>98 = 10 + 2n-2\n\n<br>98 = 8 +2n\n\n<br>2n = 90\n\n<br>n = 45<br>\u00a0Yang habis dibagi 3\n\n<span><br>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>99 = 12 + 3n-3\n\n9<br>9 = 9 + 3n\n<br>\n3n = 90\n<br>\nn = 30\n\n<br>yang habis dibagi 2 tetapi tdk habis di bagi 3\n\n<br>n = 45 \u2013 30\u00a0<span>= 15</span>\n\n<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-tg-x-p-maka-nilai-2-sin-xcos-x-adalah-293",
            "question": "Jika tg x =p , maka nilai 2 sin x.cos x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x =p/1=de/sa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mi2 = de2 + sa2=p2 + 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mi = akar (p2+1)<br>sin x =de/mi=p/akar(p2+1)<br>cos x = sa/mi=1/akar(p2+1)<br>2 sin x.cos x= 2. p/akar(p2+1) . 1/akar(p2+1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2p/(p2+1)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tan x=p<br>[tex] \\frac{sinx}{cosx} = \\frac{p}{1} [/tex]<br>cari sisi miringya dulu<br>miring=[tex] \\sqrt{p^2+1} [/tex]<br><br>sin x=\u00a0[tex] \\frac{p}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br>cos x=\u00a0[tex] \\frac{1}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br><br>2 sin x cos x= 2.\u00a0[tex] \\frac{p}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex] .\u00a0[tex] \\frac{1}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a02.\u00a0[tex] \\frac{p}{p^2+1} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-diketahui-barisan-aritmetika-dengan-u3-3-dan-u8-13-363",
            "question": "3. Diketahui barisan    aritmetika dengan U3 = 3 dan U8 = 13\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nTentukan yang berikut ini !\r\n\r\n\u00a0 \r\n\u00a0 a. Nilai suku pertama dan bedanya\u00a0\r\n\r\n\r\n\u00a0 b. Suku ke-50\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \r\n\u00a0 c. n jika Un = 147",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara cari bedanya seperti ini<br>U 3 = 3<br><u>U 8 = 13</u> -<br>-5 = -10<br>B = 2<br>Lalu<br>suku pertama tinggal dikurangin 4 hehe<br>jadi -1<br><br>Suku ke 50 = (3x50 ) - 3<br><br>yang ke c tinggal gunakan cara subtitusi bila masih ada yang ditanyakan silahkan bertanya di komentar thanks :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U3 = a+2b = \u00a0 3<br><u>U8 = a+7b = 13</u> -<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -  5b = -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = 2<br>b=2, U3 = a+(2x2) = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 a+4 = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 a = 3 - 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = -1<br><br>U50 = a+(n-1)b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = (-1) + (50 -1) 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = (-1) + (49) 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = (-1) + 98<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 97<br>Un\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 147<br>a+(n-1)b \u00a0\u00a0 = 147<br>(-1)+(n-1)2 = 147<br>(-1)+2n-2\u00a0\u00a0 = 147<br>2n-3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 147<br>2n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 147+3<br>2n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 150<br>n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-nilai-perbandingan-trigonometri-yang-lain-jika-diketa-924",
            "question": "Tentukanlah nilai perbandingan trigonometri yang lain jika diketahui sudut lancipnya sebagai berikut ...    cos \u0443 = 0,8\r\n\r\ntolong yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos y = 0,8 = 8/10<br>cos y = sami(samping miring) = x/r<br>berarti x = 8 , r = 10 (sisi miring)<br>berarti mencari nilai y, dengan phytagoras didapat y = 6<br><br>sehingga sin y = y/r = 6/10 = 0.6<br>tan y = y/x = 6/8 = 0.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-f-ditentukan-oleh-fx-4x-32x1-x-12-jika-inver-811",
            "question": "fungsi f ditentukan oleh f(x) = 4x-3/2x+1, x \u2260 -1/2. jika invers dari f(x) dituliskan f pngkt min 1(x), maka f pngkat min 1 (x+1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x) =  \\frac{4x - 3}{2x + 1} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x) = \\frac{-x - 3}{2x - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{-(x +1) - 3}{2(x +1) - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{- x -4}{2x - 2} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fx-m-1xpangkat-2-2mx-m2-berada-diatas-803",
            "question": "Grafik fungsi f(x) = (m-1)xpangkat 2 + 2mx + (m+2) berada diatas sumbu X. nilai m yang memenuhi adalah    a. m&gt;-2 \r\n b. m&gt;-1 \r\n c. m&gt;2 \r\n d.m&lt;1\r\n e. m&lt;2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat D &lt; 0<br>(m-1)x\u00b2 + 2mx + (m+2) = 0<br><br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m)\u00b2 - 4(m-1).(m+2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4(m\u00b2 + m - 2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4m\u00b2 - 4m + 8 &lt; 0<br>-4m + 8 &lt; 0<br>-4m &lt; -8 ==&gt; kedua ruas kalikan -1/4(tanda pertidaksamaan berubah)<br>m &gt; 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-lingkaran-yang-diameternya-56cm-tolong-di-jawab-801",
            "question": "Hitunglah luas lingkaran yang diameternya 56cm ?\r\ntolong di jawab ya.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bila d = 56 maka r nya adalah 28 \ndan luasnya \nTT r r = 22/7 * 28 *28\n= 22* 112 =     2664",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-yang-berpusat-di-titik-1-3-dan-berdiamete-694",
            "question": "Persamaan lingkaran yang berpusat di titik (-1, 3) dan berdiameter akar 40 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pusat (-1,3)<br>d = V40<br>r = (V40)/2<br>\u00a0 = (2V10)/2<br>\u00a0 = V10<br><br>(x+1)^2 + (y-3)^2 = (V10)^2<br>x^2 + 2x + 1 + y^2 - 6y + 9 = 10<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y + 10 - 10 = 0<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-y2x-4-di-cerminkan-terhadap-sumbu-y-kemudian-di-putar-de-315",
            "question": "Garis y=2x-4 di cerminkan terhadap sumbu -y, kemudian di putar dengan R {0,90 drajat}persamaan bayangan garis itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 2x - 4 <br>dicerminkan terhadap sumbu Y = mengganti x menjadi -x<br>y = 2x - 4 ---&gt; y = 2(-x) - 4 ----&gt; y = -2x - 4<br>rotasi 90 = mengganti x menjadi y dan y menjadi -x<br>y = -2x - 4 ----&gt; -x = -2y - 4 <br>\u21d2 x = 2y + 4 <br>\u21d2 y = 1/2 x - 2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-tiga-bilangan-barisan-aritmatika-adalah-45-jika-suku-kedu-114",
            "question": "jumlah tiga bilangan barisan aritmatika adalah 45, jika suku kedua dikurangi 1 dan suku ketiga di tambah 5 maka, barisan tersebut menjadi barisan geometri, rasio barisan geometri tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anggap suku suku itu adalah\u00a0<br>suku 1 = a-b<br>suku 2 = a<br>suku 3 = a+b<br>dan jumlahnya adalah 45<br><br>maka didapatkan : (a-b) + a +(a+b) = 45<br>b habis dan tersisa 3a = 45, maka a=15.<br><br>maka baris geometrinya menjadi 15-b + 15 + 15+b dan ketentuan soalnya adalah suku 2 dikurang 1 dan suku 3 ditambah 5 maka menjadi:<br>15-b + 14 + 20+b\u00a0<br><br>untuk mencari rasio, kita cari dulu kan biasanya b itu nah b itu didapetin dari cara silang kita yaitu:<br><br>suku2/suku1 = suku3/suku2 (rumus umumnya)<br>hasil kali silangnya dapet kan tuh -b^2 - 5b + 300 = 196 (\u00a0^\u00a0= kudarat ya ahaha)<br>kita turunin lagi tuh jadinya -b^2 - 5b + 104 atau sama juga b^2 + 5b - 104 biar ga bingung negatif dipangkat b^2 nya.<br><br>dapet kan tuh (b-8) (b+13) maka b bisa 8 atau -13<br><br>karna rasio, masukkan aja suku2/suku1<br>14\u00a0/\u00a015-b<br><br>*b nya kita ganti dengan 8 dan -13<br><br>hasilnya adalah untuk b = 8 rasionya 2<br>untuk b = -13 rasionya adalah 1/2<br><br>CMIIW ya hhe<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-x2-5x-6-0-mempunyai-akar-akar-x-1-404",
            "question": "\u00a0Persamaan kuadrat x2 \u2013 5x + 6 = 0 mempunyai akar \u2013 akar x 1 dan x2. Persamaan kuadrat yang akar \u2013 akarnya x1 \u2013 3 dan x2 \u2013 3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Persamaan Kuadrat<br>Kelas : X \u00a0(1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui persamaan kuadrat (PK) : x\u00b2 - 5x + 6 = 0.<br>a = 1, b = -5, dan c = 6.<br>Persamaan kuadrat (PK) memiliki dua penyelesaian, yaitu x\u2081 dan x\u2082.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>x\u2081 + x\u2082 = -b/a = -(-5)/1 = 5.<br>x\u2081.x\u2082 = c/a = 6/1 = 6.<br><br>Kita akan membentuk persamaan kuadrat (PK) baru, yaitu x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0,<br>dengan ketentuan<br>\u03b1 = x\u2081 - 3 dan \u03b2 = x\u2082 - 3.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>\u03b1 + \u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 3.6 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 18 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = -4.<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 3.5 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 15 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 0.<br><br>Jadi, persamaan kuadrat (PK) baru adalah\u00a0<br>x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0<br>\u21d4x\u00b2 - (-4)x + 0 = 0<br>\u21d4x\u00b2 + 4x = 0.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}